\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}


\title{\textbf{AllMusic}\\{\large{Projekt pri predmetu Programiranje 1}}}
\author{Tadej Slivnik}


\begin{document}
\begin{titlepage}

\maketitle
\tableofcontents

\end{titlepage}

\section{Cilj projekta}

Cilj projekta je izdelati aplikacijo, ki uporabniku na poenostavljen način posreduje podatke o znanih glasbenih avtorjih:

\begin{itemize}
\item biografija
\item albumi
\item pesmi / kompozicije
\item besedilo izbrane pesmi
\item vzorec izbrane pesmi
\end{itemize}

\noindent Če avtor nima albumov (npr. Wolfgang Amadeus Mozart), program ne išče albumov, besedil in vzorcev kompozicij.
Program sem skušal narediti s čim manjšim številom paketov, ki niso del standardne distribucije pythona. 

\subsection{Zahteve projekta}

\begin{itemize}
\item sprotni prenos podatkov iz spletne strani http://www.allmusic.com
\item izločanje in urejanje relevantnih podatkov
\item izdelava programa za iskanje
\item izdelava grafičnega vmesnika 
\end{itemize}

\section{Opis podatkovnega vira}

S pomočjo knjižnice \texttt{requests} pridobimo kodo iskane strani, ki je oblike "http://www.allmusic.com/search/artists/\texttt{***}" (kjer je \texttt{***} ime avtorja, ki ga iščemo). V kodi spletne strani sem s pomočjo knjižnice \texttt{re} poiskal, izluščil ter uredil prej omenjene podatke in jih s pomočjo seznamov vključil v grafični vmesnik.

\pagebreak

\section{Opis podatkovnega modela}

Ob vnosu avtorja v iskalno polje, program najprej iz spletne strani http://www.allmusic.com prenese podatke. Pri veljavnem vpisu program prenese le podatke prvega (najbolj verjetnga) zadetka/avtorja, ter pravilno izpiše ime avtorja v iskalnem polju (pri tem ni nujno da se ime iskanega avtorja ujema z zadetkom na spletni strani). Ko se iskanje in urejanje konča, program vrne biografijo in seznam albumov. S klikom na album v seznamu program prične z iskanjem pesmi, s klikom na pesem pa se izpiše besedilo. Dobimo pa lahko še vzorec izbrane pesmi s klikom na gumb 'Sample' (deluje le na windowsih). Vzorec pesmi se prenese v datoteko imenovano 'temp\_allmusic\_sample.wav'.  Če avtor nima albumov (npr. W. A. Mozart) program preskoči iskanje albumov, besedil in vzorcev kompozicij. \par
Program uporablja naslednje pakete:

\begin{itemize}
\item tkinter
\item requests 
\item re
\item time
\item urllib
\item os
\end{itemize}

Za normalno delovanje programa je potreben internet ter paket \texttt{requests}, ki ni del standardne distribucije pythona. Paket \texttt{requests} najlažje namestimo s pomočjo komandne vrstice (cmd) preko ukaza: "pip install requests". Program uporabnika primerno obvesti, če nima dostopa do interneta.

\section{Uporabniški vmesnik}

Uporabnik program zažene tako, da odpre datoteko \texttt{allmusic.py}. Ob tem se takoj pojavi grafični vmesnik, kamor lahko v iskalno polje vpiše avtorja, za katerega bi rad pridobil že omenjene podatke. S klikom na gumb \texttt{Search!} ali s pritiskom na tipko \texttt{Enter}, program uporabnika obvesti, da išče podatke. Ko program zaključi z iskanjem in urejanjem, se podatki izpišejo v prikazovalnikih 'biografija' (biography) in 'albumi' (albums) ali 'pesmi' (songs). V primeru, da uporabnik vpiše iskalni niz, ki je neustrezen, ga program primerno obvesti v prikazovalniku 'albumi' ali v katerem drugem prikazovalniku.

\section{Testiranje}

Program sem testiral z angleškimi znanimi avtorji, kasneje pa še z izmišljenimi imeni. Na preizkušenih primerih program deluje pravilno.

\end{document}